- Accessing the command line 

Akses cli 
Akses

Jangan pakai gui krna hw dan vuln via network yang aksesnya di allow di firewall
rhel menyediakan 5 session yang login bersamaan dari 


ls -R : rekursiv

Option date + (hanya dicommand date) -> digunakan untuk memanipulasi output dari sebuah command di shell

dalam sebuah command ada sebuah argument yaitu parameter atauargumen saat menjalankan command contohnya saat ingin melihat isi direktori di tempat lain atau direktori lain
```
ls -lah /var/
```


SSH
 metode user/password
 metode key (passwordless)
 metode key with password (passwordless) : setelah key cocok, ssh akan meminta password dari pub key

ssh tidak mengecek user apa aja yang ada di host


untuk report ke redhat pakai command
```
sosreport
#enter-enter
#kemudian akses serverb:9090 untuk simulasi report
#catat checksum
#hasil report disimpan di /var/tmp/
```

/bin : berisi command yang dapat di akses oleh superuser atau normal user
/boot : berirsi sesuatu yhang dibutuhkan untk boot os
/dev : berisi file yang informasinya mengenai device
/etc : important, configuration every system application, third party yang diinstall
/home : homespace for normal user
/root : home dir for super user
/run :  temporiray dinamic data, proses id, socket
/sbin : berisi file2 yang hanya bisa di eksekusi oleh user
/tmp : temp dir
/usr (unix system resources) : berisi bin sbin
/var :  berisi data yang berubah2 dan terus bertambah yang digunakan aplikasi (contoh : mysql, apache2)
/local : 




Managing local user
- Ketika membuat kernel akan membuat group sama dengan nama usernya
- Tiap user dapat di assign ke grup manapun
- Saat membaut sebuah file, maka user yang membuatnya akan menjadi owner, dan primary group dari user akan menjadi group permission terhadap file itu

admin user (root): 0
app base user : 200 - 999
regular user : 999 < 


strace untuk melihat lebih detail apa yang dilakukan kernel saat menjalankan command bash (ex : strace echo "halo")
ltrace untuk melihat lebih detail apa yang dilakukan kernel saat menjalankan command bash (ex : strace echo "halo")



###allow selinux di file index.html
```
semanage fcontext -a -t httpd_sy_content_t /var/www/html/index.html
restorecon -RF /var/www/html/index.html
```
